中國摩天大樓建築潮面臨壓力

中國摩天大樓建築潮面臨壓力

中國最大建築集團旗下的一家子公司已暫停中國最高摩天大樓之一的施工。此前，這家開發商成為一系列拖欠工程款公司中的最新一家。

此事突顯出，隨著中國經濟放緩導致信貸供應減少，中國建築集團面臨的挑戰越來越大，一度失控的摩天大樓建築熱潮面臨壓力。

根據英國《金融時報》看到的10月30日的一封信，中國建設第三工程局(China Construction Third Engineering Bureau Co)表示，將暫停武漢市中心一座475米高的摩天大樓的工程。該公司表示，中國最大的房地產公司之一綠地集團(Greenland Group)未能支付「一大筆」工程款。

「耗費巨額資金的超高摩天大樓未能完工是經濟衰退的典型跡象。」上海易居房地產研究院(E-House China R&D Institute)分析師嚴躍進說，「它們是靠信貸融資的，如果放貸機構開始縮減規模，它們就會陷入困境。」

中國第三季度經濟同比增長6%，為30年來最慢增速。

其他資金緊張的房地產開發商也在艱難維持它們的高層建築項目。英國《金融時報》的研究顯示，十幾座超高摩天大樓（高300米以上的建築）的工程已推遲或落後於預定計劃。

其中包括蘇州的中南中心。這座729米高的摩天大樓若建成，則將成為世界第二高的摩天大樓，但其建築工程在2015年開工後不久就陷入了停滯。

蘇州項目開發商中南集團(Zhongnan Group)的一位員工表示：「對我們而言，最合理的選擇是放慢建設步伐，直到市場復甦。」

在全國各地開發了數十座摩天大樓的綠地集團的一位員工向英國《金融時報》表示，該公司已與中國建設第三工程局制定了一項計劃，將很快恢復工程。武漢市政府已經要求綠地集團調整建築高度。

如果武漢綠地中心的工程真的繼續下去，它仍面臨著一個不確定的未來。根據仲量聯行(Jones Lang LaSalle)的數據，今年第三季度，武漢寫字樓的空置率為36.2%，接近歷史最高水平。仲量聯行預計，隨著可預見的新寫字樓供應湧入，空置率將繼續走高。

「由於經濟放緩，對寫字樓的需求已大幅下降。」戴德梁行(Cushman & Wakefield)駐武漢分析師Cherry Hu說，「這種情況不會很快得到改善。」

房地產諮詢公司中國指數研究院(China Index Academy)的分析師李國政表示，綠地集團面臨一個兩難境地。「你不能放棄這個項目，因為你已經對它投入了大量資金。」李國政說，「但是如果繼續下去，你就面臨著找不到租戶，同時還要支付天價維護費的風險。」

直到最近，綠地集團還能靠出售毗鄰多功能摩天大樓而建的昂貴住宅公寓，來確保自己不受空置寫字樓的任何潛在損失。然而，由於經濟降溫和打擊房地產投機導致豪華住宅銷售下滑，這一戰略面臨壓力。

「綠地集團的商業模式存在一個根本問題。」李國政說，「它沒有考慮到經濟衰退。」

屌，仲以為佢冧落黎添

又番去四圍鬼樓既大陸

其實支那起咁多高樓托柒

用嚟打飛機

d白鬼建築師成日奶支那 狂起佢哋得益

用返好叻嗰句中共一人一蚊都.....

好事黎
支那越起得多
經濟越差

不嬲都有啦

唔洗驚 我地有大灣區

要高要威嘛

細細聲講：香港座ICC空置率都好高

其實大把地 但又要用其中一兩個位起到高一高 側邊就乜都無

因為貴租？
東九龍都一堆新商廈 唔知點？

睇youtube成日吹捧支那超越美國 好嘔心

租就唔算貴，仲算平(80蚊呎仲有價講)。
只係呎數大，而目Sell HK管理公司煩，同埋Sell HK而家要收9個月租deposit，因為太多支那公司唔交租走數

紐約表示恥笑支那

係咪用人民幣結算 係就不值一提 完全冇影響 佢要開工/找數 國家會印錢俾佢
唔印錢救即係爆咗都冇影響

中國最唔缺就係地 向高發展真係好on9

蘇記倒台後，過三十年終於輪到了。根據蘇記經驗，中國會變成一個無咁極權嘅國家。理論上，共產黨只換牌頭，大部分都會搵返舊班底。

爛尾樓用黎打下卡咪算囉

推

充數，經濟發展係中共執政嘅唯一合理性，所以佢哋要不斷做靚條數

又係支那搞串個場

做大gdp

無記錯 美國係發明摩天大樓嘅國家

又係gdp

爛尾樓

中國幾多高樓大廈幾進步

其實北韓平壤都好多高樓大廈，仲有主題公園摩天輪

同當年北韓柳京飯店一樣
工地廢置三十年
土共真係超英趕美

可以話係將佢實用化
而家美加澳英都狂起 紐約直頭痴咗撚線
乜柒北上廣深根本比唔上
係香港仲沉醉喺90年代 覺得4,50層已經高

政府唔鼓勵起摩天大廈 但係其他國際都會都起就知咩事啦

香港icc後都無諗地標高樓 最近要數victoria dockside？
同埋港共限高 唔係只係維港咩？

香港係住宅樓好高

同歐洲最高幾幾幢差唔多

無錯 咁嘅高度同人地住宅差唔多

港共全港都限高 最高得200m(~3X-4X層)咁上下
佢嘅作用係將香港降級到普通城市

其實香港樓算好高啦
外國唔會有住宅去到60幾70層

今時唔同往日lu
central park tower, 432 park avenue 依d同icc ifc 差唔多高

歐洲矮
但美加澳住宅高到 8X-10X層

香港係普通私人樓都60幾70層
個普及程度高好多

唔知下棟地標幾時出現

香港d新住宅真心高

FYR
紐約

多倫多

其實仲普及過香港

倫敦

香港

至於支那...

得幾支充撐場面

十幾年前未開始全面侵略就係
而家新樓多數係30層

邊係
睇吓康城啦
高到嚇死人

咪得康城依窟
其實都係勉強200米
唔算高㗎啦

好多支那公司走數呀，然後DB又縮scale

其實住宅真係唔使咁高
寧願起密啲

支那標準
高樓起越多 人口塞越多 GDP灌越多 就等同城市越進步
所謂一線二線三線就這麼分